蔡英文感謝美國國務院批准對台22億美元軍售

美國國務院批准向台灣出售總值22億美元軍備，並已經知會國會。在台灣，蔡英文總統在社交網站感謝美方在《台灣關係法》立法40周年，持續以具體行動履行承諾，協助台灣強化防衛力量。蔡英文表示，台灣有充分決心，堅定守護得來不易的民主和自由，共同捍衛印太區域安全穩定。美方提供的防衛性武器，將提升台灣防衛實力，嚇阻外來可能的軍事威脅，確保台海和平及區域穩定。美國國防安全合作局說，是應台灣方面要求售武，出售108輛M1A2艾布拉姆斯主戰坦克、250枚刺針式可攜式防空導彈及相關系統設備。

2019-07-09 15:39:28
Source: RTHK

借港用?

外交部促美方立即撤銷對台軍售

美國國務院批出對台22億美元軍售。在北京，外交部表示，中方強烈不滿和堅決反對，向美方提出嚴正交涉，敦促美方立即撤銷對台軍售計劃，並停止美台軍事聯繫。外交部發言人耿爽表示，美方對台售武嚴重違反國際法和國際關係基本準則，重申台灣是中國領土不可分割的一部分，任何人不要低估中方反對外來干涉的堅定決心，敦促美方恪守「一個中國」原則及中美三個聯合公報的規定，立即撤銷對台軍售計劃，以免對中美關係和台海和平穩定造成進一步的損害。美國國防安全合作局早前表示，是基於台灣關係法對台軍售，相信可以令台灣的軍隊持續現代化，強調軍售不會改變地區基本軍事平衡。

2019-07-09 16:01:01